---
title: 俄勒冈租车自驾游：马特诺玛瀑布
lang: zh
date: 2019-07-10
tags:
- Oregon
- travel
image: MultnomahFalls.jpg
---

2019年6月，我前往美国俄勒冈州度假7天，租车自驾旅行。
[英文游记](/t/2019/Oregon-vacation-b/)已经陆续发表，这篇文章是其中一个精彩景点的中文介绍。

哥伦比亚河峡谷国家风景区位于俄勒冈州与华盛顿州交界处的哥伦比亚河两岸。
马特诺玛瀑布是这个风景区内最著名的景点。
我在下榻的密尔沃基汽车旅馆前台的旅游资料书架上看到了关于马特诺玛瀑布的介绍，当即决定前往参观。
6月10日清晨，我驱车1小时来到位于波特兰市以东43公里的风景区。

马特诺玛瀑布，落差189米，是这里最大、最著名的瀑布。
她的周围还有数十个其他瀑布。
我首先参观的是当地落差第二、158米高的薄雾瀑布。
可惜的是，这个瀑布的水量很小，又有树木遮挡，难以一睹芳容。
然而，我在薄雾瀑布附近找到了1916年建成、1929年烧毁的马特诺玛旅馆的遗迹：一台石头砌成的壁炉。

![马特诺玛旅馆的壁炉](MistLodge.jpg)

山间有一条小径可以走近薄雾瀑布，但是这条小径上布满了松散的碎石，我担心脚踝扭伤，决定不再前行。
我小心的下山，把车挪到瓦凯纳瀑布停车场，背好饮用水和干粮，开始爬山参观其他瀑布。
我设计的路线是从420号登山道上山，接上419号登山道往东行进，然后从441号登山道下山。
这条路线既可以途径7个大小瀑布，又可以一览哥伦比亚河两岸的风光。

![瓦凯纳瀑布](WahkeenaFalls.jpg)

沿420号登山道上山，瓦凯纳瀑布是这条路线上的第一个瀑布，离停车场仅几分钟的路程，真是得来全不费工夫。
不要高兴得太早，因为接下来的将是一段陡峭的之字形山路。
第二站是莱蒙斯观景台，在那里我可以居高临下看到哥伦比亚河及山下的本森湖的全景。

![本森湖](BensonLake.jpg)

经过一小时的步行，我看到了小巧玲珑的仙女瀑布。
这个瀑布可以凑近观看，能够看清每一滴水珠。

![仙女瀑布](FairyFalls.jpg)

过了仙女瀑布，我来到了一个山路岔口。
我可以沿419或420号登山道往东，或者沿415号登山道登上“天使休息处”顶峰。
我选择了419号登山道，虽然这条路比较长，但是我认为它离哥伦比亚河较近，于是我可以看到更好的风景。

![山顶的大量树木](woods.jpg)

我在山顶附近看到了很多树木，但是大部分的树木都是光秃秃的，只有树干而几乎没有树冠和树叶。
摸摸大树，我的手上都是焦黑色的。
这是因为2017年这里发生了鹰溪森林大火，很多树木已经被烧毁了。
其实，我选择的这条登山路线在过去两年来都因为森林大火的影响而处于封闭状态，几个星期前刚刚修复开放。

在419号登山道上步行一小时，我来到了东边的441号登山道。
那里有三个较小的瀑布：埃科拉瀑布、威斯萨里瀑布、荷兰人瀑布。
最好看的马特诺玛瀑布则是留到了我的路线的最后观看。

![马特诺玛瀑布](MultnomahFalls.jpg)

马特诺玛瀑布下面也有一个停车场。
如果在这里停车，即使推着轮椅也能很轻松的看到马特诺玛瀑布。
这个停车场比我使用的瓦凯纳停车场大得多，但是在中午时人满为患，据说需要排队半小时才能找到车位。
而我就从山下的440号登山道返回瓦凯纳停车场，结束了5小时的行程。

更多故事及照片请看[英文游记第5篇](/t/2019/Oregon-vacation-5/)。
这篇文章并不是英文游记的翻译文本，选取的照片也是不一样的，因此两篇都要看哦。
